%@metapost:4gestionexo26.mp
Pour vérifier la bonne marche des machines nouvellement achetées, un
entrepreneur commande une étude auprès d'un organisme
agrée. L'entrepreneur souhaite savoir le diamètre moyen des boulons de
8~mm que ses machines fabriquent.
\par Après avoir effectué les tests nécessaires, l'organisme remet à
l'entrepreneur le document suivant :
\begin{quote}
{\cursive Voici les résultats de notre enquête :}
\[\includegraphics{4gestionexo26-1}\]
{\cursive Grâce à cette étude, nous pouvons
  affirmer que le diamètre moyen est de 8,01~mm.}
\end{quote}
\par L'entrepreneur souhaite néanmoins vérifier si cette moyenne
est correcte. Comment faire ?